+++
date = "2018-03-12T11:07:02-03:00"
description = ""
endDate = ""
levels = ["Médio"]
state = ["Nacional"]
status = "Previsto"
title = "Departamento Penitenciário (DEPEN) 2018"
type = ""
url = ""
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3199"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
# Concurso DEPEN

O [Departamento Penitenciário (DEPEN)](http://depen.gov.br/DEPEN) é responsável pelo sistema penitenciário federal, é o órgão executivo que controla a aplicação da lei de execução penal e das diretrizes da política penitenciária nacional, tem como missão "Induzir, apoiar e atuar na execução penal brasileira, promovendo a dignidade humana, com profissionalismo e transparência, com vistas a uma sociedade justa e democrática.".

A realização de um concurso público do [Departamento Penitenciário (DEPEN)](http://depen.gov.br/DEPEN) oferecerá cerca de 1.580 vagas com um salário de até R$6.000. O concurso está sendo analisado pelo Ministério do Planejamento, a solicitação foi enviada dia 15 do mês de janeiro e o Diário Oficial da União já divulgou uma portaria autorizando o Diretor Geral a efetivar tal ato.

## Ofertas de Vagas

As vagas ofertadas pela [Departamento Penitenciário (DEPEN)](http://depen.gov.br/DEPEN) estão sendo organizadas segundo a tabela a seguir:


| Cargo de Atuação                                     | Vagas | Salário    |
|------------------------------------------------------|-------|------------|
| Agente Federal de Execução Penal                     | 1.440 | R$6.030,23 | 
| Especialista Federal em Assistência à Execução Penal | 104   | R$4.120,28 |
| Técnico Federal de Apoio à Execução Penal            | 36    | R$5.865,70 |


### A Respeito do Departamento Penitenciário

O [Departamento Penitenciário (DEPEN)](http://depen.gov.br/DEPEN) necessita de tais vagas para a ampliação de seu sistema penitenciário, está previsto para este ano pelo menos uma nova inauguração de um unidade penitenciária, e estará em funcionamento com toda a sua capacidade empregatícia, portanto, o edital deve ser liberado o quanto antes possível, portanto, fique ligado nas novidades do [Próximo Concurso](https://proximoconcurso.com.br).

Ademais, não foram liberadas mais informações a respeito do concurso, portanto, é necessário aguardar por informações oficiais como a liberação do edital que pode ser inclusive ordenada pela [CESPE](http://www.cespe.unb.br), a qual organizou o concurso anterior da Depen.